李慧琼暴力剪布 慢必搶咪 阻討論收緊議規

立法會內務委員會今日要討論修改議事規則。民主派在內會一開始就極力阻止，在內會各項議程提出規程問題，可是內會主席李慧琼運用其主席權力，大幅削減議員的發言時間，即使議員首次發言都僅得30秒時，惹起民主派不滿，公民黨楊岳橋斥責李對議員極為不尊重，反問「再多啲人講係咪要15秒呀？」民主派會議召集人莫乃光更罕有地青筋暴現地炮轟，「你（李慧琼）咁様唔使剪布啦！」又炮轟建制派經常批評民主派拉布，但建制派日前就在立法會上拉布，「建制派拉布呀！市民睇清楚！」

李慧琼強行推進議程下，最終仍進入討論修改議規的議程，人民力量慢必陳志全即衝到議規會主席謝偉俊旁搶咪，圖阻謝讀出議規會報告，其他民主派亦衝到主席台前，期間有保安員報稱受傷，要召救護員到場治理。李慧琼亦要暫停會議10分鐘。